[有圖為證]克警化身暴徒！涉射爆港鐵灣仔站玻璃 罔顧記者安全

今日（29日）網民發起「全球反極權大遊行」，防暴警察在港島多處驅趕示威者。下午起警方先後動用催淚彈、布袋彈、水炮車等裝備驅散示威者。對於近月示威，港鐵站如中環、灣仔等，多次有蒙面示威者破壞港鐵站，但今日卻有攝影師拍到，有警員開槍射擊，終致灣仔站有玻璃爆裂。據網媒社媒報道，今日下午警方驅散時，在灣仔港鐵站，有警員由站內向外開槍，並將玻璃打碎。之後則有外籍記者嘗試靠近拍攝站內被打碎的玻璃、站內等情況。

《蘋果》聯絡到拍攝照片的Kaiser。他指下午約5時在灣仔站近灣仔電腦城出口，當時已有示威者與防暴警對峙，其間有人向站內擲磚以及有汽油彈出現過。其後有一批防暴警於站內出現，並在站內發射，終導致有玻璃遭射爆，碎片由站內飛出站內外。

被問到甚麼原因導致警方當時要向玻璃方向發射，Kaiser指當時並未正面見到站內的情況，因若正面拍攝，玻璃有機會被碎片濺中、較為危險，但他前後亦見到有防暴警在該出口出現，並聽到有槍聲。而對於警方使用甚麼槍械射爆灣仔站玻璃，Kaiser則指看得不太清楚，但應該是用作發射布袋彈或海錦彈的槍。

相關新聞：【不斷更新●台北直擊】全台逾10萬人上街反極權 統促黨黨羽向何韻詩潑紅油

此外，有灣仔修頓中心港鐵站出口一帶，《蘋果》則聽到有到速龍小隊成員，在對講機呼喝港鐵職員，叫對方：「港鐵即刻開門！」

聽日 930 全港三罷